(RTHK) 據了解休班警員獲發伸縮警棍 休班期間執行警察職務

據了解，警方同意向休班警員發放伸縮警棍，讓他們在休班期間執行警察職務，預計警方今日下午起會開始派發，一個月後檢討。

本台接獲文件，指有關伸縮警棍會有特別標記，行動部會根據各主要單位的實額人數分發警棍。

文件表示，無論警員是否當值期間使用警棍，都會被視作使用武力，亦要遵照相關警察通例，強調警員與市民接觸時，必須自律和高度克制，除非有絕對需要，而且無其他辦法可完成合法任務，否則不得使用武力。警員使用警棍前要表明身分，並在情況許可下盡量向對方發警告，說明將使用警棍。

指引呢d野又唔係法律 差佬駛鬼理

以為警槍 咁巴閉

7x24行街隨時俾人扑
告埋非法集結
入新屋嶺集中營

執行警察職務 姐係老笠 食霸王雞？

好似睇到有單爆格10條友搶左兩球幾，當中都係有人拎伸縮警棍 係咪有咩暗示

推上國際